澳門重開自由行 有旅客稱中國經濟不景會「慳住使」

根據旅遊局數據，去年內地訪澳旅客中有900萬人次為廣東省持個人遊簽註來澳，佔內地旅客總人次的34%，是本澳旅客一大來源。珠海及廣東省分別在上月12日及26日恢復來澳個人遊簽註的辦理，受惠於有關政策的放寬，本澳出入境旅客數量逐漸回升，有旅遊區商戶昨日表示，近期生意有少少好轉，由過去的完全沒人，到現在每日約有十至20個旅客。旅遊業界人士就估計，由於廣東省辦理來澳個人遊簽註需要七個工作日，旅客量回升相信需要一些時間，而本月23日開放的全國個人遊簽註申請，恐怕也趕不及「十一」黃金周來澳。

自疫情爆發後陸續暫停開放申請的內地來澳個人遊簽註，自上月12日起陸續恢復，其中廣東省於26日恢復辦理，至昨日已滿七日。本報記者走訪中區旅遊區，人流旅客仍然稀少。

廣州旅客：澳門好靜喎

來自廣州、持探親簽證來澳的旅客劉先生表示，自己是繼4月後再次來澳，來探親順便購物，直言「呢到好靜喎，死城來喎！」雖然人少比較舒服，但卻缺少了熱鬧的氛圍，感覺較悶。而且食肆都較以前早收市，跟以往澳門的印象差很遠。消費方面，他認為現時國內經濟也不佳，都會「慳住使」，消費支出約減少三分一。

同樣是持探親簽證來澳的珠海旅客唐先生稱，因現時疫情關係，辦證較以往時間長且繁複，若不是因為要探子女也不會來澳，是次來澳感覺人比較少。

旅遊區商戶：期待全國自由行

有旅遊區飲品店店員表示，雖然珠海及廣東省旅客自由行逐步開放，但人流卻沒有明顯增加，他認為因珠海旅客主要來購物，但現時有水貨客帶貨入珠海，加上要做核酸檢測，因此認為沒有太多珠海旅客或廣東省旅客有意欲來澳，始終要到9月23日全國開放自由行才能見真章。他又指，疫情至今生意額大跌九成，附近有不少食店已結業，其店舖每個月也是入不敷支，期望回復全國自由行後會好轉。

旅客多為後生仔女 掃貨阿姨不見了

手信店店員黎小姐表示，近半個月生意情況確實有少少好轉，由以往零旅客，至現時每日十至20個。她認為，做核酸會令一大部分旅客卻步，加上申請自由行簽註程序也較以往繁複及費時，令一些上年紀的旅客覺得麻煩，更加不願來澳，「以前啲阿姨來掃幾盒餅，而家啲遊客多數係後生仔女！」對於「十一黃金周」，她感覺較不樂觀，「肯定比以往差好多！」估計要待新冠疫苗推出，以及全球疫情受控才可恢復旅客信心。

「十一」目標：往年五成旅客量

旅遊業議會會長胡景光昨日接受本報訪問時表示，現時廣東省辦理來澳旅遊簽註需要七個工作日，目前仍未見其效，但據悉申請反應踴躍，而珠海旅客方面自上星期起已見成效，旅客逐漸恢復至每日10,000人次水平。

他稱，因疫情關係，廣東省自由行簽註改為人工辦理，費時長批量也較少，即使未來全國開放，也會採取同樣措施，可預見廣東省外的旅客，未必能趕在「十一黃金周」來澳，旅客數字肯定比以往少。他認為，國內很多城市也有推出各項酒店優惠，希望本地旅遊業界借鑑，以各種優惠吸引旅客，期望旅客人數能達至以往「十一黃金周」的五至六成。

慳番啲錢番大陸買草食啦

沃番：開返關就會變返以前咁㗎啦

旅遊業
賭業

澳門人生活可能輕鬆左
不過under 中共就靜靜地渡過啦